[Skyline_Tower,_Hong_Kong.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Skyline_Tower,_Hong_Kong.jpg "fig:Skyline_Tower,_Hong_Kong.jpg")
[Skyline_Tower_Lobby_201406.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Skyline_Tower_Lobby_201406.jpg "fig:Skyline_Tower_Lobby_201406.jpg")
**-{宏天廣場}-**（[英語](../Page/英語.md "wikilink")：）是[香港的一座甲級](../Page/香港.md "wikilink")[寫字樓](../Page/寫字樓.md "wikilink")，位處[香港](../Page/香港.md "wikilink")[九龍灣](../Page/九龍灣.md "wikilink")[-{宏光道}-](../Page/宏光道.md "wikilink")39號；由[信和置業發展](../Page/信和置業.md "wikilink")，於2003年落成。

## 資料

大樓由樓高39層的寫字樓及樓高8層的副樓組成。寫字樓部分主要的租戶包括[語文教育及研究常務委員會及職業英語運動辦事處](../Page/語文教育及研究常務委員會.md "wikilink")（17樓02室），以及[入境事務處的調查分科辦事處](../Page/入境事務處.md "wikilink")（5至9樓）、遣送審理及訴訟分科辦事處（8-9、17、25-26樓）及執法訴訟組辦公室（26樓）。其他租戶包括[盧森堡大藥廠](../Page/盧森堡大藥廠.md "wikilink")、[位元堂](../Page/位元堂.md "wikilink")（31樓3101室）、康亞有限公司（Comasia
Limited，16樓）、德國萊茵公司、世健系統（香港）有限公司（Excelpoint Systems HK
Ltd，31樓3108室）、[艾利丹尼森（香港）有限公司等](../Page/艾利丹尼森（香港）有限公司.md "wikilink")。

而樓高8層的副樓除設有停車場外，還設有其他設施，如天台綠化花園（位於9樓天台）、[展覽館](../Page/展覽館.md "wikilink")（位於地下）等。

## 鄰近

  - [九龍灣國際展貿中心](../Page/九龍灣國際展貿中心.md "wikilink")
  - [機電工程署總部大樓](../Page/機電工程署總部大樓.md "wikilink")
  - [麗晶花園](../Page/麗晶花園.md "wikilink")
  - [啟業邨](../Page/啟業邨.md "wikilink")
  - [啟德](../Page/啟德.md "wikilink")

## 交通

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>交通路線列表</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt>鐵路</dt>

</dl>
<p><a href="../Page/環保連接系統.md" title="wikilink">環保連接系統麗晶花園站</a>（擬建）</p>
<dl>
<dt>巴士</dt>

</dl>
<dl>
<dt>專線小巴</dt>

</dl>
<dl>
<dt>穿梭巴士</dt>

</dl>
<p>發展商安排穿梭巴士來往<a href="../Page/德福廣場.md" title="wikilink">德福廣場</a>(僅限大廈租戶及其員工免費搭乘)</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 主要交通幹道

  - [大老山隧道](../Page/大老山隧道.md "wikilink")
  - [觀塘繞道](../Page/觀塘繞道.md "wikilink")
  - [啟德隧道](../Page/啟德隧道.md "wikilink")

## 外部連結

  - [宏天廣場官方網站](http://www.skylinetower.com.hk/)

[Category:九龍灣](../Category/九龍灣.md "wikilink")
[Category:觀塘區寫字樓](../Category/觀塘區寫字樓.md "wikilink")
[Category:信和集團物業](../Category/信和集團物業.md "wikilink")